侵侵現身軍校畢業禮 司儀以「國家」稱台 學員揮台灣旗

美國總統特朗普周四（30日）出席空軍官校畢業典禮，為畢業生親自授證。在989名畢業生中，有來自10個國家的外籍畢業生，包括台灣的國軍在列。當主持人在以「國家」介紹台灣時，赴美參訓的國軍人員特別起立，揮舞國旗。
中央社報道，國軍長年以來都會派遣人員，前往美國三軍官校等機構受訓或進修。而從影片可見（司儀唱名台灣在影片約2小時06分處），當主持人在畢業典禮上，特別一一唱名這10個非美國籍畢業生的國家，包括：哈薩克、南韓、羅馬尼亞、盧安達、斯里蘭卡、台灣、泰國、菲律賓、新加坡、突尼西亞。中央社指，赴美參訓的國軍人員當聽到主持人用「國家」介紹台灣，特別起立、並大力揮舞國旗，現場響起掌聲。
國防安全研究院資源與產業研究所長蘇紫雲周五接受中央社訪問時表示，美國空軍官校的畢業典禮，2017年班的致詞主賓是參謀首長聯席會主席鄧福德（Joseph Dunford）、2018年則是前國防部長馬蒂斯（Jim Mattis），2019年班這次，則是特朗普親自蒞臨，特朗普並與每名畢業學官握手，毅力與體力驚人，堪稱美國近代史上少見的三軍統帥。
蘇紫雲也說，這次台灣國旗就出現在特朗普的正後方，相較2016年，美國前總統奧巴馬前往空軍官校的畢業典禮時，台灣國旗的所在處就相當不顯眼。兩任政府對台灣的認知與態度，隨着《台灣旅行法》、《國防授權法》、《台灣保證法》的逐步落實，將更為明顯，種種迹象也顯示台美關係逐漸正常化。

支那口交部又要再放一次錄音機了

事實上台灣係一個國家 有乜問題

準備

次次都係北京時間星期六先撚狗

睇怕支那口交部都要996了

中華民國係一個國家 唔係凈係台灣

台澎金馬

feel到東亞日本台灣地位將會一樣

直接歸日

中華民國𣄃

下次唔該加返中國或成最大贏家

打台灣牌 刁狗一定激到札札跳